<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <!-- 정상 Faqp -->
    <string-array name="facial_normal_question">
        <item>안면비대칭 예방 방법은 무엇인가요 ?</item>
        <item>안면비대칭이 건강에도 영향을 미치나요 ?</item>
        <item>안면비대칭의 종류와 원인이 궁금합니다.</item>
        <item>안면비대칭도 자가 교정법이 있나요 ?</item>
    </string-array>

    <string-array name="facial_normal_answer">
        <item> 안면비대칭의 원인은 선천적 / 후천적인 원인으로 나타나는데 대부분이 후천적인 원인인 잘못된 생활습관,
            좋지 않은 자세, 외부의 압박 등으로 나타나게 됩니다. \n\n
            이러한 원인들은 최종적으로 내부속의 악관절과 경추의 구조를 무너뜨리면서 안면비대칭이 나타나는 것입니다. 때문에 평소 자신의 생활 습관을 되돌아보고 고치려는 노력이 필요합니다.

            \n\n1. 딱딱한 음식을 한쪽으로 많이 씹지 말아야 합니다.

            \n\n2. 한쪽으로 치우쳐 앉거나 다리를 꼬지 말아야 합니다.

            \n\n3. 턱 괴는 습관을 고쳐야 합니다.

            \n\n4. 걷거나 앉을 때 자세를 바르고 곧게 유지해야 합니다.

            \n\n5. 규칙적인 운동이나 가벼운 전신스트레칭을 해야 합니다.

            \n\n6. 잠을 잘 때 바른 자세로 누워서 잠을 청하도록 합니다.

            \n\n이처럼 사소한 습관에도 안면비대칭을 유발하고, 악화시킬 수 있으므로 ToothFairy의 자가 진단 시스템을 통해 주기적으로 진단할 것을 권장합니다.
        </item>

        <item>안면비대칭은 얼굴뿐만 아니라 전체적으로 영향을 미칠 수 있습니다. 대표적인 증상은 아래와 같습니다.
            \n\n 1. 턱관절 질환 (턱관절의 통증, 소리, 개구장애 등)
            \n\n 2. 통증(안구통, 두통, 목의 통증)
            \n\n 3. 체형 불균형(거북목이나 일자목, 척추측만, 골반경사, 다리길이 불균형 등)
            \n\n 4. 두개 혈액, 림프순환 장애
            \n\n 5. 신경전달 장애로 인한 소화불량, 생리불순, 변비/설사, 집중력저하 등
            \n\n 위와 같이 안면비대칭은 전반적인 부분에 영향을 끼친다고 볼 수 있습니다. ToothFairy의 자가 진단 시스템을 통해 주기적인 검사로 미리 예방하는 것이 중요합니다.
        </item>

        <item>
            안면비대칭은 크게 선천적으로 발생한 `골격성 안면비대칭`과 다양한 후천적 원인으로 나타나는 `비골격성 안면비대칭`으로 나뉩니다.
            \n\n 1. 골격성 안면비대칭
            \n\t - 선천적, 유전적인 원인으로 발생
            \n\t - 안면골격이 비정상적으로 성장하거나 덜 성장해 발생
            \n\n 2. 비골격성 안면비대칭
            \n\t - 여러가지 후천적 요인들이 복합적으로 작용하여 발생
            \n\t - 얼굴 양쪽 근육의 불균형을 초래
            \n\t - 하악형, 측두골형, 접형골형 등으로 나뉨
        </item>

        <item>
            몸이 틀어지면 체형 교정을 하고, 치아가 틀어지면 치아 교정을 합니다. 안면비대칭도 교정을 하면 좌우 균형을 맞추고 윤곽을 가지런히 정돈 하는데 도움이 됩니다.
            \n\n안면비대칭 자가 교정법의 핵심은 스스로 마사지‧지압‧스트레칭‧근육 강화 운동을 해서 불균형한 근육 기능을 정상적으로 회복 시키는 것 입니다.
            \n\n자가 교정 운동을 통해 짧아진 얼굴 근육을 정상적인 길이로 늘려주고, 약해진 근육은 강화 시켜 비대칭을 개선하는 할 수 있습니다.

            \n\n자세한 자가 교정 방법은 아래의 추천 영상을 확인해주세요.
        </item>
    </string-array>

    <!-- 측두골형 Faq -->
    <string-array name="facial_type1_question">
        <item>턱에서 소리가나는데 더 심해질까요 ?</item>
        <item>어떤 치료를 가장 먼저 받아야하나요 ?</item>
        <item>뼈끼리 부딫혀서 턱이 갈려도 교정 되나요 ?</item>
    </string-array>

    <string-array name="facial_type1_answer">
        <item>
            턱에서 소리가 나는 이유는 한쪽으로 턱이 틀어지면서 턱관절이 놓인 위치가 불균형 해졌다는 뜻입니다.
            균형이 깨진 상태를 방치하게 되면 비대칭이 심해질 가능성이 높기 때문에, 교정치료가 필요합니다.
        </item>

        <item>
            전신불균형을 교정하며 그 위에 두개안면골이 안정적으로 놓이도록 위치를 수정해 가는 과정이 안면비대칭 교정치료입니다.
            이 과정에서 얼굴 안면비대칭 뿐만 아니라 거북목, 척추측만증 등의 기저증상까지 모두 개선이 됩니다.
            \n\n어떤 치료를 받을지 고민하는 것보다 하루라도 빨리 의사와의 상담을 통해 미리 대처하는게 좋습니다.
        </item>

        <item>
           마모된 뼈를 재생하는 것은 쉽지 않으나, 턱의 좌우균형을 맞춰주는 편차치료를 통해 턱에서 나는 소리나 통증 등의 증상을 없애고
            추가적인 구조적 변형을 예방할 수 있습니다.
        </item>
    </string-array>

    <!-- 측두골형 Faq -->
    <string-array name="facial_type2_question">
        <item>측두골형이 나왔어요. 어떻게 해야하나요 ?</item>
        <item>마사지나 습관만으로 교정이 가능한가요 ?</item>
        <item>안면비대칭을 방치하면 어떻게 되나요 ?</item>
        <item>안면비대칭도 자가 교정법이 있나요 ?</item>
    </string-array>

    <string-array name="facial_type2_answer">
        <item>
            선천적인 미세한 차이라면 수술이 도움 될 수 있습니다.\n\n
            하지만 외상이나 평소 잘못된 자세 습관 누적 등으로 나타난 후천적인 얼굴비대칭은 핵심 골격 문제를 정밀하게 개선해주는 비수술요법으로도 충분히 교정이 가능합니다.\n\n
            특히 시술, 수술 등을 통해 인위적으로 겉형태만 개선한다면 금세 재발하거나 원인모를 통증으로 이어질 수 있어 근본적인 교정에 대한 적극적인 주의를 요합니다.
        </item>

        <item>
            한쪽으로만 음식을 씹거나 턱 괴기, 엎드려 자기 등은 비대칭얼굴을 만드는 주요 원인입니다.\n\n
            이때 반대쪽으로만 움직이거나 자극을 주고 마시지나 자가 교정기 등을 따르는 경우가 드물지 않습니다.\n\n
            물론 마사지는 경직된 근육을 풀어주는데 도움 줄 수 있습니다.\n\n
            그러나 안면비대칭은 턱 관절과 경추가 어긋나면서 두개골 변위로 나타나는 원리로 습관 개선만으로 근원 문제가 해결되기는 어렵습니다.\n\n
            교정기 또한 개인마다 다른 증상을 고려하지 못하여 자칫 악화를 부를 수 있으니, 전문 의사 선생님과 상담을 받아볼 것을 요합니다.
        </item>

        <item>
            안면비대칭 환자의 경우 선천적인 안면 비대칭 때문에 고민 하다 병원을 찾는 경우도 있지만,\n\n
            평소에 잘 모르고 있다가 사진을 찍었을 때 턱이 삐뚤어져 보이거나 주변으로부터 얼굴이 틀어졌다는 이야기를 듣고 뒤늦게 병원을 찾는 경우도 있습니다.\n\n
            안면비대칭이 심해지면 씹는데 불편을 느끼거나 치아에 편마모가 생기는 등 기능적인 측면에서 문제가 생길 수 있으므로 절대 방치해선 안됩니다.
        </item>

        <item>
            몸이 틀어지면 체형 교정을 하고, 치아가 틀어지면 치아 교정을 합니다.\n\n 안면비대칭도 교정을 하면 좌우 균형을 맞추고 윤곽을 가지런히 정돈 하는데 도움이 됩니다.\n\n
            안면비대칭 자가 교정법의 핵심은 스스로 마사지‧지압‧스트레칭‧근육 강화 운동을 해서 불균형한 근육 기능을 정상적으로 회복 시키는 것 입니다.\n\n
            자가 교정 운동을 통해 짧아진 얼굴 근육을 정상적인 길이로 늘려주고, 약해진 근육은 강화 시켜 비대칭을 개선하는 것입니다.

            \n\n자세한 자가 교정 방법은 아래의 추천 영상을 확인해주세요.
        </item>
    </string-array>

    <!-- 접두골형 Faq -->
    <string-array name="facial_type3_question">
        <item>수술을 무조건 해야하나요 ?</item>
        <item>마사지나 습관만으로 교정이 가능한가요 ?</item>
        <item>안면비대칭을 방치하면 어떻게 되나요 ?</item>
        <item>안면비대칭도 자가 교정법이 있나요 ?</item>
    </string-array>

    <string-array name="facial_type3_answer">
        <item>
            선천적인 미세한 차이라면 수술이 도움 될 수 있습니다.\n\n
            하지만 외상이나 평소 잘못된 자세 습관 누적 등으로 나타난 후천적인 얼굴비대칭은 핵심 골격 문제를 정밀하게 개선해주는 비수술요법으로도 충분히 교정이 가능합니다.\n\n
            특히 시술, 수술 등을 통해 인위적으로 겉형태만 개선한다면 금세 재발하거나 원인모를 통증으로 이어질 수 있어 근본적인 교정에 대한 적극적인 주의를 요합니다.
        </item>

        <item>
            한쪽으로만 음식을 씹거나 턱 괴기, 엎드려 자기 등은 비대칭얼굴을 만드는 주요 원인입니다.\n\n
            이때 반대쪽으로만 움직이거나 자극을 주고 마시지나 자가 교정기 등을 따르는 경우가 드물지 않습니다.\n\n
            물론 마사지는 경직된 근육을 풀어주는데 도움 줄 수 있습니다.\n\n
            그러나 안면비대칭은 턱 관절과 경추가 어긋나면서 두개골 변위로 나타나는 원리로 습관 개선만으로 근원 문제가 해결되기는 어렵습니다.\n\n
            교정기 또한 개인마다 다른 증상을 고려하지 못하여 자칫 악화를 부를 수 있으니, 전문 의사 선생님과 상담을 받아볼 것을 요합니다.
        </item>

        <item>
            안면비대칭 환자의 경우 선천적인 안면 비대칭 때문에 고민 하다 병원을 찾는 경우도 있지만,\n\n
            평소에 잘 모르고 있다가 사진을 찍었을 때 턱이 삐뚤어져 보이거나 주변으로부터 얼굴이 틀어졌다는 이야기를 듣고 뒤늦게 병원을 찾는 경우도 있습니다.\n\n
            안면비대칭이 심해지면 씹는데 불편을 느끼거나 치아에 편마모가 생기는 등 기능적인 측면에서 문제가 생길 수 있으므로 절대 방치해선 안됩니다.
        </item>

        <item>
            몸이 틀어지면 체형 교정을 하고, 치아가 틀어지면 치아 교정을 합니다.\n\n 안면비대칭도 교정을 하면 좌우 균형을 맞추고 윤곽을 가지런히 정돈 하는데 도움이 됩니다.\n\n
            안면비대칭 자가 교정법의 핵심은 스스로 마사지‧지압‧스트레칭‧근육 강화 운동을 해서 불균형한 근육 기능을 정상적으로 회복 시키는 것 입니다.\n\n
            자가 교정 운동을 통해 짧아진 얼굴 근육을 정상적인 길이로 늘려주고, 약해진 근육은 강화 시켜 비대칭을 개선하는 것입니다.

            \n\n자세한 자가 교정 방법은 아래의 추천 영상을 확인해주세요.
        </item>
    </string-array>


    <!-- 접두골형 Faq -->
    <string-array name="toothbrush_question">
        <item>칫솔모가 교정이랑 연관이 있나요 ?</item>
        <item>교정용 칫솔이 따로 있나요 ?</item>
        <item>올바른 칫솔질 방법이 궁금해요</item>
    </string-array>

    <string-array name="toothbrush_answer">
        <item>
            칫솔모가 벌어지게 되면 칫솔은 고유의 기능을 상실하게 됩니다.\n\n
            교정기를 부착하고나면, 편평했던 치면에 여러 구석진 곳들(교정기의 상/하; 치면과 철사 사이)이 생기면서 음식물이 끼는 곳이 더 많아지게 됩니다.\n\n
            이를 철저히 닦아내지 않으면 여러 개의 충치와 잇몸 질환에 이환 되거나. 교정 치료 기간이 심하게 연장 되거나, 교정 치료 결과가 불량 해질 수 있습니다.
        </item>

        <item>
            교정용 칫솔이 따로 존재합니다.\n\n
            교정용 칫솔은 일반 칫솔에 비해 칫솔모의 크기가 작고 홈이 파여있는 것도 있으며 최근에는 칫솔모의 모양과 굵기가 다른 교정용 칫솔도 시중에 나와 있습니다.\n\n
            이에 대한 연구는 그리 많이 진행 되지는 않았으나 몇 가지 연구들의 결과를 종합해보면 일반적인 칫솔에 비해 교정용 칫솔이 교정 환자의 구강 내 치태 제거 효율이 월등히 뛰어나며
            그 효과에 대해서는 여러 가지 의견이 있지만 일반적인 칫솔모 보다 미세모를 가진 칫솔이 교정 환자들에게는 더 적합하다는 보고도 있습니다.
        </item>

        <item>
            1. 칫솔을 잡을 때에는 과도하게 힘을 주지 말고, 가볍게 볼펜을 잡듯 잡습니다.\n\n
            2. 칫솔질은 너무 빠르지 않게, 천천히 부드럽게 시간을 들여 치아를 구석구석 닦아줍니다.\n\n
            3. 치실로 치아 사이의 잔여물을 확실하게 제거하는 것도 중요합니다.\n\n
            4. 치간 칫솔, 워터픽을 사용하는 것도 효과적입니다.\n\n
        </item>

    </string-array>
</resources>